[信報］庚子鬥爭年 抗爭運動遍全球

//撰文:鄧傳鏘 本刊總編輯、張婷婷 本刊特約記者

庚子鼠年，庚為金、子為水，《三命通會》云「庚金掌天地肅殺之權，主人間兵革之變」。盧恆立指出，庚為陽金，代表兵器、戰士、公義、法律。是一個英雄形象，爭取公義平等，鋤強扶弱，看不過眼便去鬥爭，所以鼠年鬥爭不絕。法律屬金、警察行業亦屬金，應了金水年運，會成為焦點，非常忙碌。

香港「修例風波」去年中開始，9月時盧師傅曾占卜，「占親都衰，占親都未得！」他對此感到悲觀，「問題不會解決到，以後都解決唔到，問題始終存在，除非中國有好大改變！」到了10月，智利、伊拉克和黎巴嫩等國相繼有示威活動，釀成流血衝突。

盧師傅相信，鼠年五黃衰氣由西南位轉到東位，香港情勢可以稍為緩和，但抗爭活動會繼續擴散至全球。他指出，中國曆法是每60年一個循環，60年前，1960年亦是充滿抗爭的一年，那年有17個原屬英國或法國殖民地的非洲國家先後宣布獨立，包括喀麥隆和尼日利亞。

另外，鼠年「水冷金寒」，氣氛暗沉肅殺剎，容易出現抑鬱、疑神疑鬼、精神錯亂。而金是兵刃，可能有殘殺、分屍命案，戰爭亦容易在這些日子發生；可能有沉船、空難和地震等意外。盧師傅表示，「春夏有啲火氣冇咁冷，八月開始立秋，火都唔見埋便水冷金寒，冷冰冰啲人心情都會差啲。」唯八字喜歡金水的人會較好，如屬弱木或強土。

林鄭好運有望升官

地方運勢會受領導人影響，特首林鄭月娥八字屬弱木喜水，金是她的官，鼠是她的貴人，助她逢凶化吉。香港的情況會否因為她好運而好轉？盧師傅表示，「她個人好運，可能是卸了隻大鑊，亦可能是大陸給她個名銜，由第二個接手。」政治而言，好運不等於當選。有時落台才是好運，可以免除煩惱，「依家有邊個想做這個位！」

之前有傳全國政協常委唐英年或前金管局總裁陳德霖為接任熱門人選，兩人的運氣又如何？盧師傅表示，唐英年八字亦是屬弱木，今年行好運，同樣有貴人和官運，但這個官運並不屬於他本人的，他命中有對手，官運可能落入對手手上，唐未必爭到。至於陳德霖屬馬，鼠年沖太歲，木為其官運，今年官運並不明顯。之前30年，他行官運，如今退休後，他傾向過自由輕鬆的生活，不似再當官。兩人相比，唐英年勝算稍高，而且唐於71歲前仍行好運，運氣較陳德霖佳，對香港稍為有利。

盧師傅解釋，一個地方的氣運還要看地運環境，個人運氣難以抵擋地運！去年豬年「八星入中宮」對香港特別不利，因為香港坐東北向西南，林鄭官邸禮賓府亦是坐東北向西南，對正五黃衰氣。特別是在西曆8月和11月，8月時月份的五黃在西南，年和月的衰氣重疊，局勢特別亂。11月時五黃在東北，即禮賓府的背面，年和月的衰氣前後夾擊，令局勢激化。

幸好到了鼠年，五黃去了東面，香港的情況會稍改善。但不可掉以輕心，因為香港正受八運、九運交接的影響。最利香港的八運（2004至2024年）已接近尾聲，開始與九運交接，出現「人和」問題；盧師傅說：「通常轉運都會有啲大鑊嘢，如七運轉八運時，2003年便發生沙士。」

八運在風水而言是艮宮，即東北，東北有山、西南有水，謂之丁財兩旺。香港的山脈來龍自中國，由東北方入首，坐東北向西南，地形應正八運的格局，故2004年至2024年是香港的一個高峰時期，最繁盛的地方在西南面，如機場、迪士尼和西九龍。如今快要入九運，運勢便開始走下坡。九運在東南方較佳，如中國東南面的大灣區，入運初期香港仍會較動盪，其後會穩定下來，但不會似八運時那麼繁盛。//